集氣 貓貓生病記

長文

貓貓係7歲半大既英短
平時乾糧濕糧都食 零食反而唔多好 又中意飲水
所以由細到大都都冇咩大病痛

點知琴日凌晨左右
男友發現貓貓行路擺下擺下 好似飲醉酒wing左咁
到今日訓醒情況都係冇改善
佢行行下路會無啦啦企唔穩 向左/右一邊撻底
但都仲好精神 又肯食野飲水

下午去左土瓜灣一間獸醫診所check下咩事
個女獸醫好細心
檢查左好耐
佢話 好明顯貓貓半邊面部神經都冇左感覺
右眼唔識得眨眼 可能係個腦有事 （因為耳仔好乾淨最近又冇搞過耳仔又冇剝過牙）
因而連帶佢半邊身手腳同平衡感都有影響
要refer我地去太平道睇神經專科

太平道個邊睇左貓貓病歷之後
就話聽日有期 睇郭醫生
我上網goggle過呂醫生係最好 但話冇哂位唔俾期我都冇計

有冇巴絲睇過佢？
同埋有冇遇過貓貓有咁既情況？
我有上網睇過有貓主話呢d可能係神經系統問題
食返d維生素B-1就冇事
但呢刻我唔敢亂咁俾野佢食

依家佢好似都唔知自己出左事咁
返到屋企又四圍行 擺下擺下 又要跳上張枱唉
希望佢早日康復

陰公
希望快啲好返

我屋企5隻貓幫你集氣

未遇過咁樣，唯有幫樓主推post

祝貓貓早日康復

貓貓要快啲好返

幫推 貓貓要快啲好返啊

好在佢成晚都好好胃口
係咁食

不過訓覺時右眼都係合唔埋

去貓砂盆屙完尿 刮刮下砂
我又聽到bang一聲
就知道佢又企唔穩仆親了

唔好諗咁多，估估下個人仲亂，盡快盡快睇醫生先再諗一步，今晚陪住佢抱佢訓

我隻以前都有睇太平道，希望佢地都醫好你貓，加油

幫巴打集氣 記得返黎update下情況我地知

貓貓要快d 好番

希望貓貓無事快啲好番

睇完了

醫生幾肯定貓貓係半邊面癱左
再加上平衡感出現問題
因為連接住面部同平衡既神經線係由大腦經耳仔出黎
有可能係中耳炎影響到神經接收
又有可能係個腦出事

之後驗埋血
除左GLOB球蛋白同膽固醇高左d之外
其他指標都冇問題

醫生話膽固醇高同今次病發冇太大關係
唯一令人擔心既就係球蛋白超標 (正常2.8-5.1; 佢5.4)
反映到貓貓體內係有炎症
但咩部位就要照MRI先知道

我地冇同佢照到MRI
一黎要全身麻醉
二黎好貴成萬幾蚊
所以醫生開左2星期抗生素俾貓貓食
觀察住有冇好轉到

萬一情況差左
都做定打算最後係要照MRI

如果照完一切正常
就大機會係貓貓自身既神經系統跳左制
呢方面冇得醫 唯有靠佢自己康復

但照到出黎係有腫瘤/腦膜炎既
就要做手術
真心驚佢會捱唔住

依家除左準時喂佢食藥之外
都冇咩可以做到
希望佢自己都努力打贏呢場仗啦！

異短半歲大時試過同樣情況，行路擺擺下半邊臉郁唔到，將手放到好近都唔識眨眼，望住佢眨唔到眼成眼都係眼水
睇醫生都係開維他命b
嗰陣佢仲要成日打乞痴，日日一大堆鼻涕噴出嚟，唔知會唔會係感冒菌上埋腦
後來過咗兩星期好返晒

醫生話最緊要係佢肯食，胃口好嘅話情況都唔會太差

加油啊 希望佢快啲好番啦

!!!!!!!係呀

呢排我都見佢有打乞痴多左

我自己都有買維他命b俾佢食
加埋d抗生素
希望好得返啦

多謝巴打你呀
好似見到一絲希望

都多謝其他巴絲既鼓勵！
會定期再update大家

中風

嗰陣我仲記得十號風球帶唔到佢睇獸醫，好無助。第二朝一落波即刻帶佢去睇，好好彩佢冇事，希望你隻貓都係一樣情況好快好返
Btw打乞痴多唔多鼻涕？如果多鼻涕又持續一般長時間可能要醫生開其他藥，我隻貓半年睇咗三個獸醫先睇到一個開啱藥斷到尾

加油